\documentclass{beamer}
%\documentclass[handout]{beamer}

\usepackage[francais]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{graphics}
\usepackage{color}
\usepackage{textcomp}
\usepackage{pifont}
\usepackage[normalem]{ulem}
\usepackage{times}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{verbatim}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsthm}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage[mathscr]{euscript}
\usepackage{pgfpages}
\usepackage{listings}
\usepackage{subfigure}
\usepackage{algorithm}
\usepackage[noend]{algorithmic}
\usepackage{pdftricks}
\usepackage{mathrsfs}
\usepackage{array}
\usepackage{fancybox}
% \usepackage{columns}
\usepackage{url}
\usepackage{tikz}
\usepackage{colortbl}
%\usepackage{cite} %DO NOT FUCKING USE CITE ON BEAMER !!! LOST 30 GODDAM' MINUTES ON THIS SHIT !!!
\usepackage{mathabx}
\usepackage{amssymb}

\hypersetup{colorlinks,%
            citecolor=black,%
            filecolor=black,%
            linkcolor=black,%
            urlcolor=blue}
            
%\addtolength{\parskip}{10pt}

\usetikzlibrary{calc}

%styles
\theoremstyle{definition}
\newtheorem{thm}{Théorème}
\newtheorem{conj}[thm]{Conjecture}
\newtheorem{deff}[thm]{Définition}
\newtheorem{prop}[thm]{Propriété}
\newtheorem{lem}[thm]{Lemme}
\newtheorem*{lem*}{Lemme}
\newtheorem{cor}[thm]{Corollaire}
%\newtheorem{example}{Exemple}
\newtheorem{remark}{Remarque}
\newtheorem{exo}{Exercice}

%typeset
\newcommand{\ie}{{\emph{i.e., }}}
\newcommand{\eg}{{\emph{e.g., }}}
\newcommand{\etal}{{\emph{et al.}}}
\newcommand{\rrceil}{\unichar{"2308}}
\newcommand{\thmcite}[1]{\!\!\cite{#1}}
\newcommand{\sloand}[2]{\footnote{N. J. A. Sloane - OEIS Foundation - \texttt{www.oeis.org}, Sequence #1 - #2.}}

%math
\newcommand{\IN}{{\mathbb N}}
\newcommand{\IQ}{{\mathbb Q}}
\newcommand{\IR}{{\mathbb R}}
\newcommand{\IZ}{{\mathbb Z}}
\newcommand{\IP}{{\mathbb P}}
\newcommand{\IC}{{\mathbb C}}
\newcommand{\bigo}{{\mathcal{O}}}
\renewcommand{\mod}{\bmod}
\newcommand{\ssi}{\Leftrightarrow}
\newcommand{\then}{\Rightarrow}
\newcommand{\fle}[1]{\stackrel{#1}{\longrightarrow}}
\newcommand{\suchthat}{~\big|~}
\newcommand{\floor}[1]{\left\lfloor #1 \right\rfloor}
\newcommand{\ceil}[1]{\left\lceil #1 \right\rceil}
\newcommand{\stitle}[1]{\begin{flushleft}\textsc{#1} \end{flushleft}}
\newcommand{\scase}[2]{\begin{flushleft}\textsc{Case #1} : #2 \end{flushleft}}
\DeclareMathOperator*{\argmin}{argmin}
\DeclareMathOperator*{\argmax}{argmax}

%graph
\newcommand{\cn}{\ensuremath{\mathcal{C}_{n}}}
\newcommand{\kn}{\ensuremath{\mathcal{K}_{n}}}
\newcommand{\pn}{\ensuremath{\mathcal{P}_{n}}}

%tikz
\tikzstyle{_vertex}=[fill=white, circle,minimum size=12pt,inner sep=1pt]
\tikzstyle{_blackv}=[fill=black, circle,minimum size=8pt,inner sep=1pt]
\tikzstyle{_dot}=[fill=black, circle, minimum size = 1mm, inner sep=0pt]
\tikzstyle{_bigvertex}=[fill=white, circle,minimum size=21pt,inner sep=1pt]
\tikzstyle{_arc}=[->, >=stealth]
\tikzstyle{_boldarc}=[->, >=stealth, line width=2pt]


%lst
\lstset{language=C++,
		keywordstyle=\bf\color{blue},
		commentstyle=\color{green},
		stringstyle=\color{red},
		frame=single,
		numbers=right,
		tabsize=2}
		
\newcommand{\cpp}{\texttt{C++}}
\newcommand{\java}{\texttt{Java}}

\newcommand{\ball}{\item[\textbullet]}
\mode<presentation>
\setbeamertemplate{footline}[frame number]
\setbeamercovered{transparent}
\usetheme{ESI}

%Slide table des matières en début de chaque sous-section
\AtBeginSection[]
{
  \begin{frame}<beamer>
    \frametitle{Table des matières}
    \tableofcontents[currentsection,currentsubsection]
  \end{frame}
}

\setbeamertemplate{frametitlecontinuation} {\insertcontinuationcount}

\institute[ESI]
{
  \begin{center}
%  \vspace{-0.5cm}
  \normalsize Haute École de Bruxelles\\
  \small École supérieure d'Informatique\\
%  \vspace{0.5cm}
  \includegraphics[width=2cm]{pics/esi.pdf}\\
  \end{center}
}
\date{\today}

%title
\title{Langage \cpp}
\subtitle{Différences entre \java\ et \cpp}
\author{R. Absil}
\date{\today}


\begin{document}

\begin{frame}
  \titlepage
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Table des matières}
  \footnotesize \tableofcontents[pausesections]   
\end{frame}

\section{Introduction}

\begin{frame}
\frametitle{Overview (1/2)}
\begin{itemize}
\onslide<1-> \item Deux langages très présents dans l'entreprise.
\onslide<2-> \item Très différents, avec leurs avantages et leurs inconvénients.
\onslide<3-> \item Choisir son langage en connaissance de cause.
\end{itemize}
\onslide<4-> 
\begin{exampleblock}{\cpp}
	\begin{itemize}
	\item Bâti sur le \texttt{C}, fournit principalement la POO.
	\end{itemize}
\end{exampleblock}
\onslide<5->
\begin{exampleblock}{\java}
	\begin{itemize}
	\item Inspiré du \texttt{C/C++} : certaines fonctionnalités « sujettes aux erreurs » (p. ex., surcharge d'opérateur) sont supprimées.
	\end{itemize}
\end{exampleblock}
\begin{itemize}
\onslide<6-> \item Syntaxes similaires (types de base, \texttt{if/else}, \texttt{do/while}, \texttt{try/catch}, \texttt{for}, etc.
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Overview (2/2)}
\begin{itemize}[<+->]
\item \java : librairie standard très riche (bdd, crypto, xml, etc.), documentation standard (\texttt{javadoc}).
\item \cpp : librairie standard moins riche, besoin parfois de recourir à des librairies tierces.
\item \cpp : équivalent \texttt{javadoc} : \texttt{doxygen} (non standard).
\item En général, un « bon » code \cpp\ est légèrement plus performant qu'un « bon » code \java.
	\begin{itemize}
	\item Uniquement si le code \cpp\ est bien écrit, en optimisation \texttt{-o3}.
	\item Programmer de « bons » codes requiert une très bonne maîtrise du langage.
	\end{itemize}
\item Idée : le compilateur \cpp\ produit du langage machine directement exécuté, \java\ produit du bytecode  interprété par la JVM.
\item Pas de compilateur standard en \texttt{C/C++}.
\end{itemize}
\end{frame}

\section{Généralités}

\begin{frame}
\frametitle{Compilation}
\begin{itemize}
\onslide<1-> \item Principes de compilation très différents.
\end{itemize}
\begin{tabular}{p{5cm}|p{6cm}}
\java & \cpp \\
\hline
\onslide<2-> La compilation produit du bytecode & \onslide<6-> Compilation en trois temps produisant du langage machine\\
\onslide<3-> La JVM interprète le bytecode & \onslide<7-> Code directement exécuté sur la machine\\
\onslide<4-> Le bytecode est portable d'une machine à l'autre & \onslide<8-> Non portable\\
\onslide<5-> Pas de recompilation nécessaire & \onslide<9-> Nécessité de recompiler et d'adapter les librairies si nécessaires.\\
\end{tabular}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Paradigmes}
\onslide<1-> \begin{tabular}{p{5.5cm}|p{5.5cm}}
\java & \cpp \\
\hline
\onslide<2-> En quasi-totalité OO & \onslide<6-> Procédural et OO\\
\onslide<3-> Le programmeur doit placer l'intégralité du code dans des classes & \onslide<7-> Pas d'obligation de créer des classes\\
\onslide<4-> \texttt{static}  permet « d'émuler » le procédural (augmente les performances au prix de la POO & \onslide<8-> POO aux performances identiques au procédural, sauf si usage de polymorphisme\\
\onslide<5-> Existence de types primitifs au comportement différent & \onslide<9-> Types de base au comportement identique aux autres types.
\end{tabular}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Passage d'arguments}
\onslide<1-> \begin{tabular}{p{5.5cm}|p{5.5cm}}
\java & \cpp \\
\hline
\onslide<2-> Les types primitifs sont passés par valeur & \onslide<5-> Tous les types sont passés par valeur par défaut\\
\onslide<3-> Les objets sont passés par référence & \onslide<6-> Possibilité de passage par adresse et par référence (\cpp)\\
\onslide<4-> On ne peut pas changer ce comportement & \onslide<7-> Demande explicite nécessaire\\
\end{tabular}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Organisation du code}
\onslide<1-> \begin{tabular}{p{5.5cm}|p{5.5cm}}
\java & \cpp \\
\hline
\onslide<2-> L'intégralité du code d'une classe est placé dans un unique fichier \texttt{.java} & \onslide<7-> Déclarations dans un \texttt{.h}, définitions dans un \texttt{.cpp} associé\\
\onslide<3-> Utilisation package $\simeq$ répertoire & \onslide<8-> Utilisation de namespaces\\
\onslide<4-> Utilisation via le mot-clé \texttt{package} & \onslide<9-> Utilisation via un bloc \texttt{namespace}\\
\onslide<5-> Importation via \texttt{import} & \onslide<10-> Importation en précompilation via \texttt{\# include}\\
\onslide<6-> \texttt{import static} possible & \onslide<11-> \texttt{using namespace} disponible\\
\end{tabular}
\end{frame}

\section{Conversions et constantes}

\end{document}

